22歳青年身穿「Free Hong kong」T恤涉嫌分裂國家被拘捕！

港版國安法剛剛實施，警方濫捕不斷，更多番針對「香港獨立」及「光復香港」等字句執法，令香港濃罩於白色恐怖下。《蘋果》得悉在7.1（周三）惡法正式實行當日，有一名22歲青年、身穿「FREE HONG KONG」字句的T恤前往警署報到時，遭巡警截查，警方以涉嫌分裂國家罪將他拘捕帶署。至周四晚被扣留近30小時始獲准保釋。有法律界人士批評國安法本身已霸道，加上警方執法欠準則，擔心濫捕不斷，民不聊生。

消息稱，涉事被捕青年本身牽涉一宗刑事案，需於7.1當日到沙田警署報到。據知他當日身穿一件印有「FREE HONG KONG」字句的T恤前往沙田警署報到，辦理續保手續，可是途中遇到巡警截查，當日下午4時，警員以他觸犯港版國安法，涉嫌「分裂國家」加以拘捕帶署。
據知事主被捕後由警方安排錄口供，而身上的印有「FREE HONG KONG」字句的T恤中由警方收取作為證物。至昨早他終於獲准聯絡家人，並由家人聯絡律師到警署探望及提供協助。直至昨晚事主被捕近30小時，始獲准以2千元保釋離開警署。

(已節錄)

3hk

Free = 自由的 (adj.)
自由的香港 有咩問題？
我覺得香港好自由喎

利申：英文差 可能好啲狗少少
柒咁請更正

免費香港!

3hk好危險

国安法只會影響一小部份人

3hi

觸犯國安法第38條，拉得

紋曬上身個啲點算

林鄭：香港仍享有自由

任達華 PTU

係邊？可唔可以引導番大陸？

One two free

擦

犯38條，拉得

哩件唔知會唔會犯咗國安法呢

繼痢後
車都港獨

唔駛擔心啦，濫捕係100%